[疫情前嘅最後鐵道遊] 2020冬 東北 岩手 青森 秋田 福島

雖然去嗰陣都只係2020年 1月 距離而家都唔係過左好耐
不過得閒睇下舊相 就令我更加想寫下遊記 記番低當時美好嘅獨遊時光

時隔一年半 再次到訪東北
上次係夏天 今次就係完全相反嘅冬天
雖然有啲地方係之前去過 但係唔同季節就係有唔同嘅魅力
所以都藉住呢次再去多次
當然都會努力去發掘其他唔同嘅景點 同趁住唔係同friend去就坐多啲唔同鐵道！
因為要喺咁短時間去最多嘅地方 好多時都係搭頭班車 尾班車
結果充實到番黎之前已經病Q左

Day 1 東京 --> 岩手 (猊鼻溪 盛岡）宮城 (気仙沼）（住青森）
Day 2 青森 (五能線 弘前) （住青森）
Day 3 青森 (津輕鐵道 八甲田山) （住青森）
Day 4 青森 --> 秋田內陸線 --> 仙台 --> 会津若松（住会津若松）
Day 5 会津若松 (只見線) --> 東京 --> 大阪 (住大阪）
Day 6 大阪 --> 香港

求其post住一張先 成個trip嘅重點 只見線！

希望大家都鍾意以下我去左嘅地方！

On

Lm

LM
想睇埋夏天

太遠古
打完呢篇再睇下點

原本四月尾五月頭諗住去青森睇櫻花
依家

我都想去呀
東北仲差春同秋！

Day 1 東京 --> 岩手 --> 青森

話說我早一過禮拜前已經到左東京 不過尋晚先係獨遊嘅開始
自己一個旅行就係鍾意夠無拘無束 唔駛同人夾時間幾點出發 訓幾耐 去邊到
結果就係前一晚去左飲野飲到半夜3點 未沖涼就訓著左
訓醒已經係0500 但係其實自己plan左 0532 要搭由新宿開去東京嘅中央線列車 再轉0600 嘅 新幹線 上岩手縣嘅一之關......

不過人嘅潛能真係無極限
用左30分鐘執番好個背囊 換埋衫 check 埋out (膠囊) 再跑去車站 狗衝埋落月台 都仲有2分鐘buffer

咪話我尋晚番到去係沖涼嘅...
我今朝有無沖番？緊係無啦 咁少時間邊沖得切
每朝都要洗頭嘅我其實真係好想死 不過冬天都還好嘅
最後我個頭由尋日朝早gel起 到今晚都係保持原狀 無變過....

好啦 上到車總算鬆番啖氣

0551 到東京站 要坐0604 開出嘅東北新幹線
我就用呢13分鐘轉車兼買埋早餐 （頭先真係趕到連買少少野都差啲無時間）
去到有人閘口 呢個鐘數都已經要排隊入閘
去開嘅都知通常都係拎pass嘅人先成日要行呢啲gate
等到唔耐煩 最後印都無dump 直接入閘

0600 上新幹線 我都真係第一次
呢個時候個天仲係全黑架

最鍾意東北新幹線放題
預告下先 今日會一日坐3程
張pass一日就已經番本

lm

留名

lm 跟一張好大雪既第一只見川橋梁

幾時去？幾多度呀Ching

留名支持 1月諗過去南九州或者東北
最後見今年冇咩雪 應該睇唔到樹冰 最後去咗南九州

兩年前
果日又唔係好凍 都有-7度

跟一張，今個秋天想去睇只見線楓葉

張相靚到

點解要特登關西走既？

LM

會唔會好涷？有興趣去

快D update

因為 Day 6先喺東京走嘅話我張機票就會貴＄2000
但係Day 5 晚走嘅話 我去完會津若松就番唔切東京
所以唯有搵左呢個方法 day 5晚坐國內線去大阪 stop over
第二朝再大阪番香港

撞正今年暖冬
每日都無大約-3至3度
其實都唔係真係好凍
我連冷帽手套嗰啲都無
不過最後覺得有啲凍頂唔順
都著左2件heat tech

Day 1 東京 --> 岩手 --> 青森

0604-0836
東北新幹線
東京 - 一ノ関 （やまびこ40号）

第一次用呢張5日東北pass
其實要5日內去曬想去嘅地方再加埋頭尾要番東京都有啲難度
可能你會話你分幾次去每次去一度咪唔洗咁舟車勞頓囉
但係我嘅旅行哲學係睇左咩景點想去 再將呢啲地方連埋一齊
而唔係揀左一個地區 再睇有咩景點岩去 因為唔想徙時間去啲自己唔想去嘅地方

食下野 發下夢
去到宇都宮終於天光

0836 終於到一ノ関啦 原來都幾多人落車

今日行程係
喺一ノ関轉大船渡線去猊鼻渓坐船
再上番大船渡線坐 pokemon 列車
再轉BRT: 気仙沼線 去気仙沼嘅一個地震遺址
沿上面條route出番一ノ関駅 搭新幹線上盛岡
半夜前去到青森嘅酒店

由於尋日朝早已經用宅急便將個gip寄左去青森
出左去新幹線口 將個大背囊放埋入coin locker
咁就可以輕輕鬆鬆玩一日 夜晚再番黎攞番個袋

由於一ノ関可以坐到pokemon resort train 所以就有舊咁嘅野喺到

之後就過番去在來線月台
坐大船渡線去猊鼻渓駅

因為呢到有JR東日本嘅pokemon愉快列車
所以連個站牌都有Pokemon

隔離月台嘅東北本線列車 盛岡行
有時都想去旅行坐多啲普通列車 不過真係太慢 配合唔到我想去咁多地方
可能遲啲搵番次青春18 縱斷日本！

0909-0939
大船渡線
一ノ関 - 猊鼻渓

番番黎我要上嘅大船渡線 開往気仙沼嘅列車
成架車70%都係遊客
估計應該都係今朝仙台同盛岡黎
應該得我先會咁癲一早由東京出發

搭車唔係食就訓 9點幾又開始肚餓啦
話說頭先見到有便當舖 又未試過火車便當
加上我全日都無預時間食lunch 又驚鄉下地方未必有便利店
就買左個牛丼試下 其實都唔平
無野做就開左頭先買個牛丼食
好得意 原來拉開左條繩就會啟動佢個發熱裝置
不過我諗下次買野食都係買番便利店飯團呀熱食嗰啲算啦

晨咁早時間 大船渡線嘅風景

落左車google map都唔洗開
跟住啲人行5分鐘就到

門口買飛 入到去仲有手信舖 又可以涼下暖氣

大概1個鐘會開一架船
我搭嘅1000個班 喺嗰日嘅第二班
要晏嘅話唔好太晏 因為4點到就尾班船
可能時間尚早 都唔算多人 只係得10幾個人

猊鼻渓四季都有唔同嘅景色
冬天嘅船仲有被 屏風同蓋擋風 （雖然我覺得完全係阻住我影相）
不過今年暖冬情況都好嚴重
基本上係完全無雪

好啦 開動啦 咁岩望番轉頭見到開番去一ノ関方向嘅大船渡線列車

坐我對面嘅台灣family 有喺入口買左包鴨糧餵鴨 結果引曬啲鴨過黎

船家會邊划邊講下我地去到邊呀 有咩景色
不過全程日文 一句都聽唔明

我影影下發覺坐喺呢個位咁多野遮住
咩都睇唔到 加咩都影唔到
就行左去船頭到
其實都幾奇怪 通常坐呢啲船都啲人都係鍾意一窩蜂走去船頭霸位影相
不過唔緊要啦 無人同我爭 咁我可以慢慢影

其實係幾靚架 不過睇枯枝又真係無癮少少嘅
同埋佢咁岩呢排有啲維修工程 其實都有啲大煞風景

坐坐下迎頭又另一架艇
呢架就係今朝嘅第一班

人仲少過我地 得幾條友

又要搵番啲相 又要打字 好攰~
打住咁多先～

旅程中有無遇到落雪？

坐船值唔值睇?

鐵膠lm好掛住日本

1-2日咁大把啦
其實有雪都未必係好事

其實都幾靚
坐成45分鐘 夠曬長

利申番先 呢個鐵道遊係純粹坐左好多鐵
但係唔係專業鐵膠

有雪更加涷更不便

講到青森就知點解

原本打算四月去東北

lm

好過份，返緊工想負皮你

上年復活節去過青森 弘前 八戶 角館 盛岡 宇都宮 日光 東京
東北嘅交通係令我覺得最辛苦
我仲將東北基地放弘前

四月堅正

鐵膠留名x2

弘前真係遠到唔係俾人住.....

其實我去東北之前嘅一個禮拜
都有去日光同宇都宮！

但係對東照宮無興趣所以skip左

我都好想去東北三大名所睇櫻花

真心冇咩特別
但遊人全部日本人

我去咗角館
上網見沿河邊成千棵櫻花好壯觀
我去到之後
留咗兩個鐘 其中一個鐘食佢個「比內地雞」
啲雞爽口彈牙雞味濃
係我人生食過最好食嘅雞
之後灰心離開
JR到盛岡唔死心衝落車
去到盛岡城𨳒出嚟竟然會滿開到哩個地步

仲要好貴

反而中禅寺湖幾靚 有驚喜 不過要日光站坐成個鐘車先到
不過我影個陣又雨又雪 影完一走就藍天白雲 癡線

唔記我幾錢
但冇乜特別
本身想去江戶主題公園
趕唔切先轉地方去天照宮

啲台灣人成日吹奏有間叫櫻之里嘅食店
上次食過個比內地雞親子丼 係真係幾好食

我入哩間
見門口感覺好衝入去

Day 1 東京 --> 岩手 --> 青森

坐左都20分鐘 啲人都開始收收地皮
船家有佢繼續講 啲人有佢地自己繼續食野吹水
成個picture 好似一班上堂自己做自己野 唔理老師嘅廢青

無幾耐 架艇划到入去一個停留點
大概停15-20分鐘俾人影相同行下

船家會帶大家行下去
你鍾意跟就跟
唔鍾意就自己周圍fing

呢到有帳幕 放左啲石仔
100yen可以買5粒嘅機會 都係嗰啲咩扔到就願望成真個類
試下扔入去牆入面嘅窿

其實個窿都好細 兼個距離好遠 你用得力去扔又顧唔到準繩度
嗰個台灣family啲細路係咁扭計話要買 然後叫佢老豆扔
全部人試完都fail嘅時候 佢扔左幾次竟然就成功左！

夠鐘上番架艇
沿路番番出去起點
船家中途仲有個特別環節
會無啦啦唱左隻唔知咩歌
都solo左成2-3分鐘 都唱得幾好聽認真

我覺得1800yen 全程大約1個鐘 都唔算貴
不過有雪景睇會開心啲

行番出頭先落車嘅猊鼻渓駅
沿路經過一間family Mart
以防萬一買定啲糧食做儲備先

大部份人都上番去一ノ関嘅列車走人
順帶一提 有唔少人下站通常會搭巴士去平泉世界遺產 之後再搭東北本線走人
不過嗰日又唔係好覺有人咁做

而我就等再下一架去気仙沼嘅pokemon列車
有jr pass嘅可以免費預約 全車指定席 每日一往復
架車得2卡 一卡係指定席 另一卡係遊戲車廂
最好喺香港出發前上JR EAST reservation 個網book定先

等車無野做嗰陣入左去等候室避寒
日本真係每一個地方都有香港人去

1148-1251
猊鼻渓 - 気仙沼
ポケモントレイン気仙沼号
気仙沼行

架車一黎到 啲細路瘋狂9衝落車
成個站得我一個上車
後尾都發現其實近乎全部人應該都係起點上車

搵到自己個位之後 發現坐喺到全部都係攰到死屍咁嘅老豆老母
啲細路就一係衝曬出去影相 停站就出去個站到蓋印 或者長期都係遊戲車廂到搏鬥

架車有一個陪玩員 專係睇住啲細路玩嗰陣嘅安全 同執番好個場
佢應該發現我係新黎 就俾左份souvenir 我

其實遊戲車卡都幾岩打卡
有車票道具

波波池呀 比卡超耳道具
大比卡超

一堆比卡超公仔

難得啲細路落曬車 終於可以影個全景 左上方仲有個波波池

影下影下其實都好快落車
但係其實都已經過左個幾鐘

某個站補番張靚相先

終於到気仙沼啦！

當啲細路落車又走去影相蓋印嘅時候
我就趕住過對面轉車 搭BRT 気仙沼線 去一個喺311地震嘅一間學校遺跡

1255-1330
気仙沼 - 陸前階上
ＪＲ気仙沼線〔ＢＲＴ:柳津-気仙沼〕
本吉行

BRT嘅出現係因為當時311嘅海嘯嚴重破壞左大平洋沿岸一段嘅大船渡線同気仙沼線

因為復修路段好高成本 JR東日本決定放棄
將原有路軌舖成專有巴士線 （唔俾其他車行）
由於BRT 嘅運作較為flexible
亦都大大增加左班次 某程度上都會吸引多左客源

不過其實以架車黎講同普通巴士真係完全無分別

沿途百廢俱興
電視見就見得多
今次都係第一次見

搭左大約半個鐘 終於到左我落車嘅陸前階上駅
但係其實未到 因為仲要行多30分鐘先到嗰間跡址
去東北旅行如果唔係揸車嘅話真係少啲體力都唔得

沿路就係不斷見到大貨車經過 沙塵滾滾咁
人都無隻 只係中途行過見到2個細路女
行過竟然同我打招呼 可能鄉下人真係無咩戒心

終於到啦
其實自己一個係啲荒蕪嘅地方行都幾驚

下次再講下入面究竟係點
呢排番工都好多野做
呢啲都係番工搭車嗰時打嘅
請各位繼續多多支持

行咁遠有咩睇

其實我唔行到過去都唔知真係咁鄉下
過左咁多年 原來咁多野都仲係有待復原

東北真係好撚正，趁未多人去真係去多幾次

東北D交通唔揸車真係煩
諗緊由青森玩返落去會唔會順路少少
但都係要成日拖住個GIP

仙台牛舌真係唔係講笑, 食過真係返唔到轉頭, 香港有冇好食既牛舌店推介? 食過幾間個感覺都好似午餐肉
小弟兩年前係4月左右去, 風景真係好正, 如果秋天再去睇埋奧入瀨溪流景就perfect

條溪易唔易結冰？

住星野

有兩間唔係燒肉店，但牛舌幾好食。
旺角：申子居酒屋
深水埗：饗車仔麵

食過深水埗間車仔麵，但未試過牛舌
有冇燒肉店推介

今年2月先住過奧入瀨果間
住完真係返唔到轉頭

去奥入瀨係咪最好要自駕？
睇秋景相真係靚到window wallpaper咁

角館花期難夾
武家屋敷比檜木內川堤遲開花
好易失望

咩季節去
佢有埋d tour/接駁車真係好抵玩

我係八戶搭佢地果間shuttle去

咪2月囉
冰天雪地
可以join佢地d tour上山睇冰

真心正

如果嗰日road trip 嘅話
好似day 1 由東京經岩手上青森
同埋 day 4 青森經秋田內陸線落仙台再落會津若松
咁無理由全程拖住個gip行 或者每到地方都鎖一次locker

所以呢幾日就用黑貓宅急便 早一日寄個gip去下一間酒店

或者plan到盡量一個地方可以訓到幾晚
但係代價係好多地方要即日來回 或者將啲travelling 搬曬去一早或者好夜

2年前咁岩就係奧入瀨
初夏超靚
都係搭JR巴士即日來回
嗰陣仲係學生 唔會有錢住星野

想像下後面d樹開哂漸變色既紅黃綠葉係幾咁靚

Day 1 東京 -> 岩手 -> 青森

上回講到喺気仙沼（正確黎講我而家踏足嘅係宮城縣）轉BRT 再要行30分鐘去到一個地震嘅遺址
呢間『気仙沼市東日本大震災遺構・伝承館 (旧気仙沼向洋高校)』由於鄰近海邊 海嘯當時係食到正咁滯
不過最後外型大致保持完整 就將佢改裝成一個地震遺址博物館
時間永遠停留喺2011年3月11號

其實咁山旮旯嘅地方真係唔會有幾多人黎
買完飛就會帶你去睇一段video 唔準影相
都預左係嗰啲密集式重播東北幾縣當時地震同海嘯侵襲嘅片
好多都係居民逃難嘅時候影嘅 當中會聽到唔少嚎哭同尖叫聲
如果親身喺現場 睇見所有野就化為烏有
都真係好崩潰

之後會通過一條展覽嘅通道 都係唔俾睇相
行到盡頭會有道自動門
我深一深呼吸 因為一開門就會見到當年經過海嘯洗禮後嘅廢墟

準備好先好碌落去
。
。
。
。

當然你唔好expect 100% 原貌
因為佢都要執番乾淨俾條路你行
又要裝番啲燈
但係見到咁除左有啲無奈同不安 都唔知講咩
同埋一個人行呢啲地方就想快啲行完 因為都有少少淆底

可以上去天台 望曬附近成個環境

走之前又會經過另一個theatre 係播另一條片
主要係圍繞住唔同parties 如何面對災後嘅生離死別

其中一段係講気仙沼一間初中嘅畢業生原本3月12號會行畢業禮
好唔好彩 就係爭左一日 佢地從此陰陽相隔
畢業禮因為大地震延期舉行
因為人同地都面目全非 畢業生代表都要將成篇講辭由頭再寫過
有邊個諗到只係一瞬間 身邊嘅野會完全無曬？

當個畢業生代表出黎講野已經feel到佢好想喊要扮堅強
其實好心噏 望住佢講講下情緒都好激動
我自己都眼紅紅 然後見到隔離啲呀嬸都喺到抹緊眼淚

（癡線我而家打打下都開始喊）

希望東北人可以堅強落去 努力重建
311雖然當時對我黎講又真係無咩感覺 嗰陣又細個 講起日本淨係識東京 大阪
咩福島 宮城 岩手 茨城 全部都完全無概念
但係當你去過東北親身體驗過 呢啲唔係過度商業化嘅淨土
令到我好想下次又番黎東北
想去大船渡嘅奇跡之一本松（當年海嘯浸襲底下一棵竟然無倒塌嘅松樹 JR其中一個BRT站仲以佢黎命名）
想去更多當年沿岸嘅地方 好似宮古 久慈嗰啲睇下

走嗰陣又要沿路快行加跑出去
因為趕唔切架BRT我就無得車駁車

可能你會問其實BRT都係巴士
路面情況好難控制 咁係咪會誤點？
其實都係 因為而家唔係100%路段都係BRT專用 可能會有少少同其他車爭路嘅情況
所以如果BRT係會出現遲左到某個站嘅情況
相反如果早左 會停喺嗰個站直到夠鐘先開車

原本気仙沼線嘅路軌同月台 仲有站牌 又係另一個受到當年洗禮嘅證據

1522-1558 陸前階上 - 気仙沼
JＲ気仙沼線〔ＢＴ:柳津-気仙沼〕
気仙沼行

番番黎気仙沼

之黎就係坐曬成條大船渡線嘅路軌段出一ノ関
坐成1.5個鐘
普通列車咁慢 攞黎補眠就最岩
因為真係好眼訓

1615-1738
気仙沼 - 一ノ関
ＪＲ大船渡線
一ノ関行

番到去一ノ関已經天黑
原本計劃喺到食埋飯
諗諗下其實去盛岡食埋仲可以行陣喎 還店我都未行過 留條腳毛都好
就改早左新幹線車飛上盛岡先

1814-1854 一ノ関 - 盛岡
ＪＲ東北新幹線
やまびこ67号
盛岡行

次次都係經過或者轉車
今次終於出閘啦
同埋終於有人發現我張pass未蓋今日個 day chop
無得呃多日添

盛岡喺東北黎講都算係個幾大嘅城市
個車站商場俾我想像中有規模
相反青森真係好鄉下

搭車黎嗰時上facebook嗰啲台灣人開嘅旅遊group 睇下有咩好食
見到有人去左盛岡食soba放題
張相係幾疊碗疊埋 話食左50幾碗
雖然無幾耐之前食左個飯團
但係好奇結果就走左去試

下次再講呢間野係咩料
本身諗住打到第一日完
但係太多字要分2次打

留名東北
上次去東北用青森做中心點發覺係正確既事

50杯少左D喎

50碗真係少左d 我個女仔fd 一個人都食左70幾碗
加埋我自己食左一百碗 隔離班日本阿婆都走埋黎話我地好勁

巴打咁勁, 一碗份量其實多唔多, 睇到好肚餓

唔多 一碗一啖

應該係冷蕎麥麵吧？我都想挑戰下

My Japanese friend Rika posted on an online forum recently and suggested the government build an art museum so as to boost tourism which was supported by so many people on the forum. They asked the forum administrator for a referral to a district councilor. They're gonna follow the issue up with the district councilor. I too am gonna follow up the matter being discussed. Her suggestions on how to promote tourism are deemed appropriate. Last Sunday, we went to an art gallery where we looked at all the huge nineteenth-century oil painting in the museum in minute detail for fear of missing any wonderful things. Rika is gonna give a party in a hotel rather than at her place for fear that they should disturb her neighbouring homeowners. Last Monday, Rika complained that she was treated badly at Starbucks. As a result, a barista provided a referral to a senior staff member who in turn referred her case to the manager. She's gonna follow the case up with the manager to be sure that it'll be dealt with seriously. In addition, she suffers from a stomachache so I referred her to a gastroenterologist.

佢係暖嘅
不過我覺得凍會易入口啲

Day 1 東京 -> 岩手 -> 青森

上回講到 去到盛岡
搵左一間食soba放題嘅地方

黎到呢間叫東家嘅舖頭
盛岡有三間
不過因為都唔會開得太夜
我就喺車站附近嗰間食

入到去有2個價錢揀
不過初頭睇嘅時候都唔係好明有咩分別 你知啦佢地啲英文譯到勁騎呢
後未先發現
平啲嗰個係你一路食你要自己數自己食左幾多碗 因為你食完佢會收左你啲碗
貴啲嗰嗰係佢會一路俾你嘅同時疊高啲碗
你收皮嗰陣佢就會幫你數幾多隻碗 咁就會出現我喺fb見到嗰張相嘅畫面

而呢2個人就選擇左後者（貴嗰個）

因為我開頭睇唔透 我揀左平嗰個

除左soba 佢都會provide 少少配菜
即係幾片魚生 紫菜 納豆 肉呀嗰啲
等你唔駛咁寡

佢仲會俾一個大碗啦 等你食soba嘅時候唔駛飲曬啲水 搞到好似啲大胃王比賽咁

（sorry for 文字轉播 因為我掛住等食咩都無影）

當你一開始食
佢就會不停倒俾你 倒一次就會講一句野（我聽唔明）
食完就倒 再食完就倒 直至佢手上嗰盤清曬要番廚房攞 你就有機會抖下
(我淨係拍左IG Story 片 所以成個過程我唯有cap圖post 番出黎）

初頭我張枱得我一個
佢就專serve 我
因為佢係企喺你隔離standby 等你食完就再倒過第二碗俾你
你都唔好意思食完唔拎你隻碗出黎接下一碗。。。
（其實喺到番工應該會膝關節炎同網球手）

好彩食左一陣有2父女坐左喺我隔離
佢就可以一個人輪流倒俾我地3個
咁我每食一碗就可以倒耐啲
補充一下先 一碗係咁多

其實只係一啖
但係呢啲始終都係carbs 你食10啖我諗應該都有一碗掛
聽聞紀錄保持者係食左5xx碗

最衰大船渡線嗰程車我先食左個飯團 所以都唔係好肚餓
搞到我戰鬥力大降 食左50碗就開始無咩餓嘅感覺
同埋可能我係比較鍾意食嘅冷嘅soba 所以無咁醒胃掛

因為我無簡到貴嗰個set
我就要自己去數究竟我食左幾多碗
其實都幾攰 食到懵懵下仲要數住自己食左幾多
基本上就係佢俾一盒籤你 食左3碗就等於1枝
一路食一路數 好似張圖咁 10枝即係食左30碗（啖）

究竟其他食客食左幾多碗？

經過一輪混戰 最後嘅戰績係111碗！
當你要收皮嘅時候（好似）蓋住隻碗 佢就知你要收皮
咁你就可以自己賣數/佢幫你埋數
最後仲會送番舊咁嘅野俾你留為紀念

諗番起都覺得有啲恐佈
好似番黎香港之後到而家都無咩食過soba

食完先8點幾
仲有一個鐘多啲先坐再坐新幹線上青森
就行左去盛岡嘅市中心（盛岡站嗰邊係比較靜）
主要都係餐廳 K房 不過比我想像中熱鬧好多
可能之前去過青森 相比之下真係差好遠

行番出盛岡站嘅橋
零下3度 凍到仆街

已經係今日第三程新幹線
好鍾意停一停一個地方 轉頭又穿梭去下個地方嘅覺 好充實

2138-2230 盛岡 - 新青森
ＪＲ東北新幹線
はやぶさ43号
新函館北斗行

喺我心目中 東北新幹線已經當左係去東北嘅一個景點
坐一次又要影張相

有少少掛住北海道 唔想落車 想過埋青函隧道
但係要落車啦 呢班係去新函館北斗嘅尾班車 但係其實新青森已經落左9成人

2248-2255 新青森 - 青森
ＪＲ奥羽本線
青森行

由今朝5點搭車搭到11點
終於去到酒店check in
住嘅係岩岩先俾hotel mystays 接手嘅酒店
距離車站唔駛3分鐘距離

本身一開門心諗一晚HKD$4xx 連早餐仲要俾埋雙床房我？？？

點知我岩岩準備開gip嘅時候
front desk走上黎同我講話原來佢俾錯房我.....
我住嘅係一張細雙人床 連開個gip都有啲難嘅雙人房:(:(

終於打完第一日啦
聽日就出發坐五能線！

本身打算搭巴士番工嘅時候每日打啲
不過呢幾日攰到搭車都係閉目養下神算啦

我都鍾意夜晚搭車去第二個地方訓，第二朝去景點慳好多時間。

正確

200杯咁勁

好慘 入埋房開gip先話比錯房

Last Sunday, my Japanese friend Risa complained that she was treated badly at Starbucks. As a result, she asked a barista for a referral to a senior staff member who in turn referred her case to the manager. She'll be following up the case with the manager to be sure that it'll be dealt with seriously. In addition, she suffers from a stomach ache so I gave her a referral to a gastroenterologist. Last Tuesday, she posted on an online forum and suggested the government should build an art museum so as to promote tourism which was supported by many people on the forum. As a result, the forum administrator provided a referral to a district councilor. They'll be following up the matter being discussed with the district councilor. I'll be following up the issue as well. Her suggestions on how to improve tourism are deemed necessary. Last week, we visited an art gallery where we looked at every single huge eighteenth-century and nineteenth-century oil painting in the gallery in minute detail in case we miss any wonderful things. Risa will be giving a party at a hotel instead of her place in case they should disturb her neighbouring homeowners.

Last Sunday, my Japanese friend Rika and I went to an art gallery in Tokyo where we looked at every single huge nineteenth-century oil painting on the gallery in minute detail for fear that we should miss any wonderful things. She'll be throwing a party in a hotel rather than at her place in case of bothering her neighbors.

留名五能線

Day 2 青森 （五能線、弘前）

上回講到經過左漫長嘅一日 終於去到青森嘅酒店
過左30幾個鐘 我終於可以洗頭沖涼啦！

正正式式訓左6個鐘 （其實都未補夠眠）
0600起身 就趕住0645去食早餐

點解車站附近咁多間酒店要簡呢間hotel mystays ?
一係因為平（其實全部都唔貴）
二係因為個早餐

事緣係2018年夏天第一次黎東北嘅時候
當時住左喺一間叫hotel passage 2 嘅酒店
$400 包一間超細嘅雙人雙床房 加早餐
不過好得意嘅係個早餐要落街行幾步過隔離嘅sister hotel (hyper passage hotel)
當時我係極度amazed 點解咁平 但係個早餐可以咩都有！！
飲品 和式(幾10樣野) 西式(又10幾樣野) 面包 生果 連甜品都有！
所以番黎青森嘅話 點都要再住多次

不過喺plan呢個trip之前發現原來間酒店已經易左手俾hotel mystays
咁所以就book左hotel mystays 啦

落到黎餐廳 印象中一個人都無 （明明之前係勁多人）
裝修靚過之前好多 野食唔只keep住都係咁多 而家仲多過以前！

和食

有蜆仔 個青森蘋果咖喱好好食！

洋食 （雖然我諗都無咩人會理洋食有咩 但係我通常都係食洋食多啲）

特別鍾意啲炒蛋同炸物！同埋有一樣都之前都係無變 早餐竟然連意粉都有！！！！

不過有一樣仲癡線過以前嘅係 而家連雪糕都有埋.....crazyyyyy

其他野 沙律 生果 面包 野飲（唔記得影添）

雖然早餐岩岩訓醒其實真係唔係幾好胃口
但係死都要迫自己食多啲
因為今日都係無lunchtime

慢慢食完先7點半 絲絲然行去車站
朝早天氣幾好 不過天氣預報話11點坐緊五能線嘅時候天氣應該麻麻

做過功課 打算去東北嘅人都一定聽過五能線
被日本人稱為死前一定要坐一次嘅鐵路（雖然好似日本咩都係搵呢樣黎做gimmick)
五能線呢個名以 起點五所川原 同終點東能代 嘅各一個字黎命名
既然講到咁出名 JR東日本緊係發大黎做
推出左"リゾートしらかみ" (Resort Shirakami) 白神號觀光列車
行駛於 青森-秋田 區間
旅行旺季會有3班往復 有啲日子會少啲 有時分分鐘仲會完全停駛
所以plan trip 之前要check清楚時刻表

今日坐嘅係第一班開去秋田方向嘅車

坐五能線嘅最旺季通常都係初夏
其實上次黎東北就想去 不過驚坐一日車會悶死個fd
所以上次就改左去奧入瀨而無去五能線

五能線最經典嘅行程係坐第一班車去到十二湖睇青池
再轉接駁巴士去不老不死溫泉睇日落（如果就岩時間同睇到）
再坐埋淨番嘅區間去秋田 咁就一日

不過正值冬天 十二湖嗰邊嘅白神山地會封山
所以今次只可以去到不老不死溫泉
然後就番青森

如果要坐足全程白神號愉快列車
青森至秋田區間要5個鐘
基本上你唔夠廢都幾難捱
不過我係久經訓練
要我由東京連續坐到札幌都無問題啦 輕鬆

落到去月台
全部都係廢老打卡
其實本身plan嗰時都特登揀平日
諗住大啲機會劃到望日本海嗰邊嘅位
可能你會話唔知AB CD 邊邊係望海
唔洗驚 去劃指定席嗰時 同職員講佢會幫你
我去劃嗰陣佢連圖鑑都拎埋出黎

去秋田方向嘅話 右面嘅位係望日本海

觀光列車嗰位好闊
仲超多leg room
咁樣望原來個窗都真係好大喎

五能線白神號一共有三款列車
今日只會搭列其中一款
就係上面你地見到個架寫住青池嘅車

開車嗰時超好天
坐左一陣就見到青森縣嘅岩木山
然後聽到坐我前面嘅台灣人話係富士山.......

本身喺青森上車架車都幾少人
以為可以靜靜地
點知去到弘前同五所川原。。。

忽然間勁多人上車落車
其實係因為鄉下地方班次疏落
而遊客好多時都係揸JR PASS
只要佢地上車之前有劃位 就可以上呢架全車指定席嘅五能線 白神號列車
所以好多時遊客都搭呢架車
去弘前 或者五所川原轉坐津輕鐵道嘅暖爐列車
仲有一般遊客我諗都唔會咁有閒情逸致坐足全程
都係求其影幾張 打下卡算架啦

過左弘前 過埋五所川原 都已經過左個幾鐘
我地終於正式進入五能線嘅區間啦！

雖然話坐成5個鐘流流長都唔知有咩做
不過日本人最叻就係諗好多gimmick吸引啲人去坐
例如 車上面一開始會有津輕方言表演
之後隔一陣就會有津輕三味線表演（一種樂器表演）
坐到無野做又可以走去車頭 有幾個位俾你望下車頭展望嘅風景
同埋嗰啲好standard 蓋印仔嗰啲

坐下坐下終於見到日本海啦～
天氣預報真係好準 去到11點到真係開始愈黎愈多雲

下回再post多啲日本海靚景同埋俾大家睇下喺不老不死溫泉望住日本海浸溫泉係點嘅！！！！

日本海

即日來回五能線
好勁一定要LM參考

其實只係呆坐
我覺得過一晚夜先係打大佬
我覺得唔可以一次過去埋白神山地十二湖有啲可惜

青森出發好濕滯
東京JEP飛秋田
坐去青森day trip 好似易d

LM 文哩